孝子幫慈父戴綠帽

【星島日報報道】台灣苗栗縣發生倫常慘劇。今日凌晨，一名黃姓男子因撞見前妻衣衫不整從兒子房間出來，疑心前妻與兒子有不倫戀情，便一時激憤以利剪殺死前妻和兒子，血跡從屋內延伸到屋外。黃男語無倫次稱：「實在不得已」。目前此案被以殺人罪移送檢方偵辦。

據警方調查，六十三歲的黃姓男子是沙發工人，因家暴傾向，已經離婚三十餘年。六十歲的前妻一直帶着三十三歲的兒子同住，時不時打零工幫扶兒子。近年黃男與前妻重逢，今年二月搬來與前妻同住。

黃男告訴警方，他疑心前妻與兒子關係曖昧，不僅母子同牀，還曾看見前妻洗澡時，兒子竟進浴室。今日凌晨，前妻起牀離開房間，二十餘分鐘後才衣衫不整從兒子房間出來。他便與前妻發生口角，一時氣憤就持利剪朝妻子頸部猛刺。隨後兒子聽到呼救聲，便進門和父親扭打起來。

監視畫面顯示，黃男與兒子扭打至屋外，最後兒子負傷，逃到屋外水溝處不支倒地，路面上有血跡一路滴濺。黃男行兇後則一直呆坐在水溝旁，直到警方將他上銬後帶回警局詢問。

據知，黃男接受警方問話時，一下說「自己兒子怎麼會殺他？」一下又說「不得已！」因他不殺兒子，兒子會殺他。